日文達人請入, いそ有乜野意思?

有時睇日劇, 日本戲, 又或者有時同D日本相處

會聽到佢地會講いそ (呢個發音)

知唔知係乜野意思????

我估係類似我地哎呀呢D, 我都唔知點講, 可以用係好多情境上面

有無人明?

Google啦屌

いっそ

例不如 寧願 索性

干脆 之後動詞

但我見通常後面都唔會有任何野

似係一D純粹表達個下感覺既野

好似我地廣東話D ER....哎呀....頂, 呢D

係咪畜生啊

應該係
樓主又唔講句嘢喺咩意境講

BTW，樓主要練下聽力

糞（くそ)
畜生（ちくしょう)

二姑同二梳有咩分別

ちくしょう音讀chi-ssho
くそ讀ku-so
你話邊個似iso多啲

ちくしょう唔係讀chikushou咩

唔好睇過下動漫就以為自己識日文走入黎鳩up啦死毒撚

個ku細聲到幾乎唔洗讀

母音無聲化喎

咁都係k-so姐，咁都唔似樓主個i-so啊

係咪いいぞ

咪撚理樓主呢d on9仔啦

自膠
睇錯以為你講緊くそ

問下野都唔得？ 呢到你話事？

你睇開喺咩語境之下會用呢個詞？

敢問一句問下野邊到on9, 我又無話自己好熟日本文化 我又無話自己好鍾意日本點點點
問下野都唔撚比？

通常都係撞到野 又或者擺完d 好重既野咁